將軍澳澳景路唔再俾外人行

澳景路喺未有維景灣畔嗰時已經存在，地產商一直都冇擁有過呢條路。政府當年賣地係要求地產商管理澳景路，業權擁有者一直都係政府。

但2018年12月24日開始，緊急車輛通道（紅磚路）和澳景路之間的鐵閘落成啟用，鐵閘只供有已登記八達通的住客通過，訪客不能往來紅磚路和澳景路。即對眾多行山、跑步或騎單車的訪客來說澳景路變成掘頭路，不能利用澳景路往來油塘和調景嶺。

As spoken between your goodself and Simon / Stephen of this Office on 15.10.2013 / 16.10.2013 respectively, we fully understand your concerns on the signs put up on O King Road (澳景路) at Tseung Kwan O. All along TD has been insisting the view that O King Road meets the standard for a public road and is suitable for use by all road users including cyclists, despite we have repeatedly received requests and complaints by nearby residents for banning cycling on this road section. TD still maintains this view now.

According to the Lands Department (LandsD), O king Road is a non-exclusive right-of-way (非專用通道), or "Brown Area", of the Ocean Shores (維景灣畔), constructed by the developer and being maintained and managed by the Grantee/owners of the development.
Regarding the sign posted on the lamp pole (), it is not a regulatory sign stipulated in the Road Traffic Ordinance and therefore not enforceable under this ordinance.

We further note the following advice of LandsD, for your information please :-

"Under the concerned lease (地契), the Grantee (承批人) of the lot is given a right to use, uphold and maintain the Brown Area shown on the lease plan, which now lies the O King Road. The Grantee is required to construct a paved motorway and a paved footpath for the purposes of vehicular and a pedestrian ingress and regress to and from the lot. Whilst the grant of the right of way shall not give the Grantee the exclusive right over O King Road as the Government shall have the right to grant rights of way over O King Road to the owners of any other lots on the vicinity, the use of O King Road as a vehicular access is limited to vehicles belonging to the residents and their bona fide visitors. That said, the pedestrian access shall be allowed over the right of way by the public. However, vehicular access is limited to the residents of their bona fide visitors of the development only. Please be advised that bicycle is regarded as one kind of vehicles under the concerned ordinance."
As the access right at O King Road is governed by the lease as mentioned above, the concerned sign may likely be put up by residents or the management office of Ocean Shores. I hope you will appreciate that TD does not have any authority to act against the lease.

Just let us know If you need any clarification or further information on the above.
Regards
SE/HP/NTE, TD

相信好多行山 跑步人士都會投訴 要諗下點集合力量..

推

咁借問聲你有無夾錢維修?

你係咪香港人黎? 唔講法律?
定好似大陸啲大媽廣場舞? 個地方一定要俾你用架? 公地大家用無問題喎，維修要錢點解嗰到業主出先?

賣地要求係咁架啦, 你唔鐘意既就當初唔好買

終於知你點解無朋友，原來係個自私精，路權撚大晒? 又唔夾錢又想用人地私家路

朋友同事有無話你又cheap又自私?應該無啦，因為都無朋友同事

法例係咪唔知邊到有寫唔比公眾用？

買完要俾你用? 你買間屋又開放俾呀豬呀狗? 你結咗婚老婆都俾其他男人屌架? 唔想俾其他男人屌咁當初咪唔好結婚囉
雞蟲多謝你呀，屌完連錢都唔洗俾

如果管理公家路係賣地條款其中一樣
地產商賣哂樓就過橋抽板封路

仆街係地產商
樓上剩係講冇俾錢維修就唔用得？
條路本身公家 我地有權用

Push

宜家份約就係要你屋企開放俾人用 要你老婆俾人屌啊
你有俾錢又點有畀錢就可以違約

利申唔係住附近亦都無用過條路

似係業主唔想你地行 人地咪做野

我買間屋無條款要開放俾你用你吹得我脹咩, 依家係你買條路條款寫到明要開放俾人用你都on99走去買係你老婆俾人屌啊, 你要搞清自己角色先得架嘛

如果個地方係公共地方
就真係一定要比人用 除非有特別原因
唔係因為你有比維修費 就得你用曬
至於點解要業主出 呢啲咁on9既問題
用下個腦都明

咁咪睇番份約點寫
如果真係公地比左發展商管理, 業主唔想都唔可以唔比

如果係公家 咪大家一齊用
你問點解你要俾維修費 你咪拎張地契追政府拎返錢

樓上有幾個業主

連自己係咩角色都可以調轉

同一個人嚟

個比喻用得真係好 用完俾人屌冇得駁
上面條柒頭買左隻雞 仲要湊大隻雞 隻雞日日俾人屌
屌完仲要幫佢執 鬼叫你買隻免費雞咩

On9, 賣地條款黎，咁撚勁當初唔好買黎起地
買樓個陣你唔知，係你on9

我買果個係私家處女啊, 係你自己走去買隻公廁雞啊

明知個老婆係雞係公廁係人都屌得都要同佢結婚返嚟
做免費雞就安守本份繼續俾人屌啦
你娶得佢最多咪俾你吠兩聲囉 依加又發爛渣封人個閪周圍吠

點解你條撚樣重可以聲大夾惡
明明條路係公家 自己搶人路重屈鳩人支那狗
做人做到你咁撚失敗 我真係第一次見

條女話你送名牌手袋同鑽石戒指俾佢，佢先肯俾你屌。
你送完，屌完人個閪，又覺得咁貴唔值，同返條女講：「個袋同隻戒指係我俾錢買架，我要拎返，唔俾你用。」
合理嗎？
人地揸住枝槍逼你屌佢個閪架？

sorry睇錯, 我以為你係#5果個

真係好慘 成個弱智仔咁
今日先知自己老婆係免費雞

咁即係公家定私家路

條路係公家 人人有得用
文盲

香港有些租置房屋寫明業主要管理,維修斜坡
依然係公家路大家可以用

你買果時一早同你講過,有寫的

行人路公家, 車路先係私家

如果條路係公家
你想出少少維修費想當私人地？
維修費貴定地貴
出少少錢就霸住公家地方
唔比人用
邊個先係自私撚

咁跑過去咪得 。。。

而家就係話加閘連人都唔比過(好似係

呢d case公民黨又潛水,左膠又笠水

暗黑猜想：應該全封連接至藍田嘅澳景路，從此衛奕信徑一分為三

咁似之前錦繡果單

咩係紅磚路？

打手偷換概念
明明係幫手睇下隔離屋個靚妹
就將個靚妹當自己老婆禁室培育

Child登仔連咩叫地契都唔知，剩係識玩人身攻擊，低質到

將軍澳Facebook gp又唔俾post

幾條山路可以通往澳景路，點安排？

智障唔好跳出黎比人笑啦

唉…冇用架！嘥氣啦！

利申先: 區内屋邨單車友

好耐之前問過啲區議員。個屋苑塊地係當年紹榮鋼鐵廠，情况好簡單，就係間廠左右各一出口駁澳景路，中間就係私家地。紅磚路係政府緊急通道，不過就係到幅相嘅閘個位。

即係家陣有人沿路行行下，見你屋企擋路，叫你以後打開門俾佢穿過去另一邊，你肯唔肯？

多得有班友成日飛車衝紅磚路，攪到屋苑啲港媽大媽成日投訴嚇親狗狗小朋友

應該講緊維景灣畔果邊既消防道路

范國威同方國珊又會啞撚咗

正常，吃力不討好，咪留番區佬搞

返大陸啦5毛狗

支人就可以暢通無阻

(From百度街景)

根本就係地產霸權搞死腥港

單車友電單車友搞串個場，要小小佢地
行山友可以行善明後山上返衛奕信徑
係少左條澳景路無行得咁多變化

但維景業主argue呢條係私家路喎

不如樓主check下地契先?跟他地契就知邊個啱

你係弱智？有合約寫明

咁都唔代表佢可以違反地契喎
發展商唔鍾意一開始就唔應該簽約發展哩塊地
買家/租客唔睇清楚就住咗入嚟有得怨咩
咁唔鍾意 一係就自己搬走 一係就同政府改地契

而家係條柒頭比錢老婆比人屌啊

好撚多垃圾地產打手

其實香港好多地方都係公用地但地契寫明要由私人業權負責建造同管理
中環連接各大商場寫字樓大廈嘅行人天橋系統
好多大商場地下嘅巴士站
甚至唔少商場內部都劃咗某啲部份係公共空間唔可以做商業交易但要由私人發展商提供通道照明同埋適當冷氣
時代廣場咪係一例
好多俾地產商圈養湊大再販賣嘅後生仔幫人數緊銀紙而自己唔知

樓主有運輸署嘅回信同埋地政總署嘅advice
除非班業主拎到份地契實物出嚟 唔係佢哋都只係9up

出口個草叢位小路出口有冇比人封到??

係咪高俊苑側邊條車路
好似行到尾一出就係屋苑範圍
如果公家路又講唔通
但我見佢油塘入口又寫住私人範圍

哦...有運輸署同地政署就肯定冇錯

私家路只代表你有權管理同鎖車同拖車
唔代表你可以唔比公家用

將軍澳Facebook gp管理員係新民主同黨的人

平時搵人抹黑本土派, 邊個批評大台立即ban

好多盲字都唔識多隻嘅人用成副身家供層樓
最後無睇過地契

之前九西補選完，fb gp啲呀叔呀嬸係到屌票
唔講以為新界東補選

你係維景灣畔業主？
條路係你維修咋，但唔係你囉

咁巴閉就買起條路佢

不嬲都要用卡上依條路，以前校巴司機會問學生借卡避塞車

我懷疑上面冇人睇段英文

我唔明咩叫搞串個場
地契條款寫開放就係要開放

所以香港人講捍衛法治同笑話無分別
最捍衛法治(口頭)的公民黨死撚左?

開放咗嘅話，輪到嗰到塞死
利伸屋企住附近居屋

五毛無法律呢個觀念 唔駛理佢咁多

咁就係打手? 試下你係個到業主 如果有外人隨時都上到你屋苑平台/會所 你會高興?

咁究竟法理係點

吊你老母班單車撚成撚日入嚟踩單車踩撚到霸住囇成條車路仲係到嘈生曬

報警啊嘛

香港中產:我唔高興就唔洗理契
香港中產: 我覺得單車L搞串個場可以私下設閘封路

所以投對家攪死公民黨好重要
根本香港中產同流氓惡霸無分別

覺得嘈就可以封公家路

tko狗

我諗大家唔清楚。其實而家加咗閘之後，行人仍然行倒澳景路，只不過由去到維景灣畔一邊。唔可以通行。即係由藍田行上去，仍然可以行成條澳景路，但去到盡頭維景灣畔唔通行。要回程離開。

我諗而家情況澳景路仍然係對外開放，只不過係其中一邊盡頭唔通行。

點解係人地問題但要浪費自己時間?

上面段英文都幾清楚
TD出應該有根有據
篇文又唔係深
睇咗就明哂

油塘仲有冇得行去調景嶺
座山有冇第二個近油塘嘅入口喺澳景路外面

咁唔好理佢, 等佢繼續

單車撚
又踩得慢過人，霸撚住條車路做乜鳩
下次撚撚爆你

行華永

墳場

我睇到契約得同唔得
睇唔到高唔高興

跟唔跟契先

因為冇人有問題

樓上咪有巴打解釋左囉，左右你都可以行到去私家地閘前，不過左右唔通去到閘要返轉頭

無唔俾你用，係唔開放私家地俾你走通

佢有冇權唔開放先

點解公家路可以有篩選機制

香港中產同共產黨一撚樣

地契只係話條馬路係俾公眾喎 唔好轉移視線去私人地方

詳請我唔係業主唔知，不過私人地政府都無權要求佢開放

講呢d無撚用

覺得中產賤咪投公民黨對家攪班撚人

有，當契寫你要開放既時候

屌唔好煩啦搵人拎份契出黎咪一天都光曬

另外想講維景業委主席陳繼偉係區議員，我唔覺得佢會係無法律基礎底下咁做而拿屎上身

正常私人地都會有公共空間嫁喎

又唔入上佢身，全體既，怕乜

搏到有光環
搏唔到又唔駛認錯, 仲可以屌曬正苦轉頭

區議員唔做呢D做咩?

2009年,新聞透視講地產商公地私用,都有提到澳景路

仲有人一面話自己唔知情但又大把野講

其實條款如果寫到明係私人擁有而條路嘅管理話事權都喺佢度嘅
唔俾外人用都無可厚非
不過本身應該都冇咩人留意

但蘋果上星期有篇報導講呢條路
今個星期就封

利申：唔識法律亦唔知詳細條款係點

又會尋日咁岩係youtube見到

利申 非TKO居民

唔一定，視乎地契要求

區議員咪就係政棍
好簡單,當地人一定係想霸路獨佔

得罪班撚屌點永續議席

條片講車路

依家樓主講緊行人路

應該係咁
寶達撚覺得寶林路嘈就可以封撚咗條寶林路
藍田撚覺得將隧嘈就封撚咗條將隧

利申：9up

留名跟進

係咪要睇個私家地界去到邊？ 呢個位睇落好擲界

土地查冊好似要錢 有無業主肯俾錢還自己個屋苑一個公道

好似10蚊20蚊姐

業主立案法團自己點都有一份係手掛

邊條維景灣畔既仆街投訴呀
而家阻到你d乜呀 死全家啦

封私家路咋喎 又唔係封出面公家車路

好多個打手

果個主席講野又有趣, 如果係設計低流量, 當年咁低既流量估算點樣可以justify到正府要開山劈石整條2公里長淨係益到一個私人屋苑

另外佢自己有份契係手, 識得遮淨自己想講果段出黎

都幾平 如果發展商肯公開就最好

on9先會住將軍澳

個地契有冇講明要開放嗰條路俾公眾使用先?

樓主個段英文唔係講左開放行人路咋咩

死全家啦傻閪

私人屋苑唔畀外來人自出自入我諗大家都明解，件事尷尬在於維景灣畔呢個私人屋苑就擋住調景嶺入澳景路嘅入口。
簡單講，澳景路就唔係私家路，但地契畀佢有權限制入澳景路嘅車。咁多年以嚟外來車就一定唔比行澳景，而單車都喺條文上都屬於vehicle；但一直以嚟就勁多單車友去踩，仲同嗰邊啲業主嘈到七彩，亦都出過幾次意外落人話柄。所以依家維景灣畔就直接起個閘ban鳩哂所有外來人。所以問題重點係佢依家要管埋啲行人入澳景路。
藍田入澳景路同衛奕信徑落澳景路就唔會有閘架啦，除非維景灣畔同區議會都傻撚咗。所以將來單車嘅情況就係偷雞喺油塘度踩上去，一就由衛奕信徑踩架單車落去。唯一可以嘈嘅位就只係佢冇權限制行人由調景嶺入澳景路。

On9仔
條約寫明一定要比公眾人士用既
比乜撚野錢呀？

你出街經過每條路都要比過路費嫁？
智障

香港資本主義社會 人哋有私人地有咩問題?
唔通好似共產咁樣 所有嘢都係政府擁有就好???

好似時代廣場地下咁
賣地條款係留返門口空地做公共空間
換取樓上建築面積大啲
好多人冇了解過又懶醒覺得塊地鋪曬磚+用燈照住=係私人地方
咁多年黎啲保安都寸柒柒咁趕人走，其實根本冇權力

果度閘門係封住澳景路盡頭去地鐵站果條緊急消防通道，一路以來都係轉左就維景灣畔私家路，任何車無許可都要掉頭，但係啲單車L一路轉右攝過消防通道果個夠兩個人身位嘅欄杆罅出到地鐵站
維景灣畔只係合法地喺私人地方封住呢條漏洞唔俾單車再咁樣經過

On9設計 私家路擋公家路

唔通你乜都唔拎出黎就你岩咩
成日懷疑連登好多打手專門鳩up地唱反調炒起啲話題，如果你唔係打手係業主就拎啲證據出黎辯論下啦

打咩手呀
而家兩邊都各自有說法，叫佢比證據姐，就係打手呀？

冇證冇據就嘈嘈嘈就真係鳩up喇

五毛戚繼光死全家

果條路確實唔係私家路，行人路係要對外開放，不過嗰個路口位係私人地方，如果你去過你會見到一邊鋪磚一邊係石屎路。

所以而家情況係佢唔俾你再經過私人地方來往兩邊，應該係之前太多路權L頂住條車路，而且發生過意外，所以一了百了閘住個路口唔俾你過。之後佢仲會俾你喺藍田嗰邊入不過你要沿路出返去，好似揸車咁

你一相情願娶隻雞做老婆
大眾福利
雞黎嫁渣
老襟

唔識法例仲問人識唔識

你老母你最撚叻啦死蝗蟲

其實可以咁理解：

政府賣中間一幅地比你，但同主要道路隔咗一塊官地，政府借塊地比你起條路，你唔起既話，成個屋苑因爲入唔到消防車，入伙紙都唔會批。

不過果少少錢，好心政府出埋佢啦，搞到咁多爭拗，有d又變左利益輸送。

此其一啦
地產發展好流行 build-operate-transfer
幾條隧道都係咁做
就係由私人興建同營運
起隧道咁大 project
會需要有好多公用配套
都會要求發展商做埋俾市民用

咁即係兩條公家路中間放個閘
定係閘位係佢條村入面？

利申：未去過

支持樓主
法律精神一定要開放條路

業主大撚曬呀

其實屌維景同議員都冇用
因為紅磚路真係維景用地
應該屌地政署點解唔開條行人路駁通調景嶺至澳景路

終於睇得明
即係佢冇唔俾人用公家路
只係唔俾你穿過佢私家地貫通兩條公家路

管理公司不嬲都on撚9

話以前調景嶺根本冇路入去，唯一一條路盡，頭就係鋼鐵廠，所以得佢地用黎出入。後來開發調景嶺，又響另一邊起條路。

另外我只係講我所知，唔係打手，做乜鳩啲人負我皮

如果落單單，推車行入去又點計?
咁我都係行人wih單車，佢鎖住唔比行人入係咪都唔岩規矩

起閘路口位係私人地方，條路依然開放，所以唔好睇到個標題就以為封咗條路，要入藍田同衞奕信徑都可以入。

其實可以係再前d起番條新路囗連番住，不過政府唔會咁做，因為實俾屋宛投訴，而且當初設計，政府只係預俾屋宛啲人用

香港開埠起已經講明香港所有地都係政府擁有，所謂賣地都係賣個使用權，唔係成幅地賣斷比你

正常喇 私人地方

咁丁屋呢？

要解決依樣野好簡單，還原維景灣畔設計，禁止維景灣畔所有人同車出入調景嶺，必須返回澳景路出入

唔駛 Lands有個system 可以check 邊界
有lands人多手check下就知

maintenance 同 起public Access
仲有 好多樹 建築物
係發展商改地用途既條件
都係要開放俾public
其實好多時係因為起路個陣唔乎合路standard
所以handover唔到俾政府
結果發展商一直冇執好 一直維修管理
其實就係G.Land

好多發展商成日封行人路當私家路
tp蕉x某豪苑

有個發展商仲狗
有塊地收唔到 結果起樓個陣4週封住佢起
結果個個小地主冇路入自己地
最後發展商輸左要俾條路個地主入去

咁起多條路，繞過私人地方，連接兩邊，佢鍾意點封由得佢

行山跑步 同 踩單車 要分開睇。pedestrian access同vehicular access唔同的

Grantee (地產商及一眾小業主）無exclusive right去用條路，政府有權比其他owner用呢條路

但！！ 比車行的車路(vehicular access)淨係比residents and their bona fide visitors（住客同「真」訪客）

呢句樓主啱一半，pedestrian access係public可用

車路淨係比住客同真訪客用，而單車都係車

If too long didnt read,
結論：公眾人士行路跑步都可以，但踩單車係車，只限住客及其訪客，公眾唔踩得。

利申：淨係試解讀篇英文，無個人立場。唔熟lease, correct me if i am wrong

Right of way 呢啲古老魔咒好多地方都有

However, vehicular access is limited to the residents of their bona fide visitors of the development only. Please be advised that bicycle is regarded as one kind of vehicles under the concerned ordinance.“
As the access right at O King Road is governed by the lease as mentioned above, the concerned sign may likely be put up by residents or the management office of Ocean Shores. I hope you will appreciate that TD does not have any authority to act against the lease.

唔知有冇人睇曬

維景灣畔各座側，由澳景路通往翠嶺路的路段，的確入咗私人地段範圍
所以嗰一段路可以落閘
（

至於整條澳景路，屬 Non exclusive Right of Way 一般都不可落閘，只係TD / LandsD 答咗俾人行到就無問題，現場街外人又可以自由步行進出條路，就無任何 breach 。

條路係公家路唔係私家路

地產商唔想比錢可以唔維修

追晒文 原來樓主係標題黨
人地個閘係私家路入面
澳景路係仲可以俾公眾行
只係閘住你唔俾你入佢條私家路

以我所知係假設A係公家路，B係私人屋苑範圍，而家你係調景嶺個邊去澳景路就要係A-B-A咁行先得。咁屋苑就係B範圍起個閘唔比人入去私人屋苑範圍。似乎睇落有法現依據，至於點解咁on9既設計就問政府當年批起個個

但行人可以hand carry 單車

單車可以手提喎

一樣
丁權只係免補地價改變土地用途
用丁權起就叫丁屋咁解

加多句，公眾可以hand carry 單車穿過個個位

圖一 澳景路調景嶺入口

圖二 澳景路油塘入口

圖三 紅磚路(緊急消防通道)澳景路出口

圖四 紅磚路(緊急消防通道)調景嶺入口

車不嬲都唔可以自出自入
澳景路調景嶺入口(圖一)只限居民出入, 油塘入(圖二)只可原路返回
行人單車靠紅磚路(緊急消防通道)(圖四)由調景嶺經澳景路出油塘
24號後度閘(圖三)只限居民進出
即係所有將軍澳區居民(包括人或單車)(除維景灣畔居民)都無可能再用澳景路出油塘
然後其他區外人(包括人或單車)都無可能用澳景路入將軍澳

唔知我有無理解錯

咁行路/跑步撚係咪都冇受影響？仲可以由油塘經澳景路跑去調景嶺地鐵站？

根本條路係比緊急車行.
封都有道理.
就係好 上水去大水管條消防道路, 唔比你行都係道理.

應該正確，但咁做好似冇犯地契，因為地契只係話要開放澳景路比人行，有閘之後依然可以係油塘入行哂成條澳景路